衞署醫生涉造假 親屬享長者醫療

衞署醫生涉造假 親屬享長者醫療

法庭

【本報訊】衞生署轄下長者健康中心中年主管女醫生涉嫌於11年間偽造紀錄，包括訛稱女兒在內的4名親屬年過65歲，從而令他們可享用中心的醫療服務。涉案女醫生被控公職人員行為失當罪，昨在九龍城法院提堂，暫時毋須答辯，保釋至下月20日再訊。

訛稱4人均逾65歲

被告女醫生徐聖智（53歲，圖），昨透過代表律師申請押後答辯，以待取得控方文件及諮詢法律意見，並獲准以2萬元保釋外出，其間不得干擾控方證人。

控方指，衞生署在各區設立長者健康中心，只限年齡於65歲或以上的長者登記為會員，旨在縮短長者輪候醫療服務的時間。被告是案發新蒲崗長者健康中心唯一的醫生，並為主管。

控罪指被告於2005年1月至2016年4月任職上述中心主管人員期間，在中心紀錄上作出、或導致有關職員作出虛假記項，令徐聖修、徐聖安、徐聖平及她的女兒許恩曦成為中心成員。

她又向臨床病理化驗中心及公共衞生檢測中心人員訛稱上述4人均年屆65歲以上，符合資格接受中心提供的醫療服務及診治，令兩中心人員對4人的9個標本樣本作化驗，並向被告提交化驗報告。

案件編號：KCCC788/18
■記者楊家樂

廢老不論係有冇學識都係咁乞人憎

on9

自己都未夠65，個女會大過65歲

做醫生…嗰小小錢都貪…

偷雞唔到 蝕渣米